{
    "question": "Sekarang ini bangsa Indonesia ada di dalam suasana memperingati Hari    Sumpah Pemuda, yang jatuh pada setiap tanggal 28 Oktober. Suatu hari \r\n\r\nyang sangat bersejarah. Bangsa Indonesia khususnya dari golongan pemuda \r\n\r\npada masa itu, tahun 1928, telah berhasil mewujudkan persatuan bangsa \r\n\r\nyang kemudian melahirkan ikrar bersama yang kita kenal dengan \"Sumpah \r\n\r\nPemuda\".\r\n\r\nTOLONG DI JAWAB SECEPATNYA ADA TEKS PERSUASIF/AJAKAN GAK?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak ada </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena disitu tidak ada kalimat yang merujuk untuk mengajak </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ketika-akan-membuat-gambar-cerita-kita-perlu-memikirkan-gagasan-193",
            "question": "Ketika akan membuat gambar cerita, kita perlu memikirkan gagasan atau ide cerita gagasan atau ide cerita disebeut juga    a. sketsa\r\nb. tema\r\nc. imajinasi\r\nd. animasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. Tema<br><br>Tema adalah suatu gagasan atau ide yang mendasari pembuatan suatu cerita",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "matematika-wajib-kelas-xi-materi-deret-aritmetika-soal-jumlah-517",
            "question": "Matematika Wajib    Kelas : XI \r\nMateri DERET ARITMETIKA\r\nSoal :\r\nJumlah semua bilangan antara 15 sampai 93 yang habis dibagi 2 adalah...\r\nmohon bantuannya teman2 ^^\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya tidak bisa menjawabnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-usaha-yang-kegiatannya-memberikan-pelayanan-kepada-masyarakat-210",
            "question": "18. Usaha yang kegiatannya memberikan pelayanan kepada masyarakat lain sesuai dengan    kebutuhannya disebut\r\nA jasa\r\nC industri\r\nB. agraris\r\nD. ekstraktif\r\n\r\nMohon dijawab secepatnya\r\nkarna besok dikumpul;)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.jasa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Usaha yang kegiatannya memberikan pelayanan kepada masyarakat lain sesuai dengan kebutuhannya disebut <br>A. jasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-keragaman-karakteristik-individu-919",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan keragaman karakteristik individu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dapat diartikan sebagai keadaan yang membuat seseorang memiliki keberagaman yang berbeda.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keberagaman karakteristik individu adalah  perbedaan atau karakter setiap individu ke individu lainnya</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bukti-dari-teks-bahwa-pandangan-kedua-orang-di-atas-dapa-147",
            "question": "Tuliskan bukti dari teks bahwa pandangan kedua orang di atas dapat di buktikan kebenaranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>coba deh Cari di buku pasti ada</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-gambar-siklus-air-tersebut-proses-yang-ditunjukkan-ol-230",
            "question": "Berdasarkan gambar siklus air tersebut proses yang ditunjukkan oleh tanda panah disebut dengan a. evaporasi B. kondensasi c. presipitasi d.kompensasi    pliss penting ngasal awas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>a. evaporasi -&gt; proses penguapan air</p><p>b. kondensasi -&gt; proses pengembunan uap air menjadi awan</p><p>c. presipitasi -&gt; proses turunnya hujan</p><p>d. kompensasi -&gt; imbalan yang diperoleh oleh pekerja setelah melakukan pekerjaan untul memajukan bisnis. </p><p></p><p>* gaada gambarnya, jadi saya jelasin saja tidak apa? Semoga membantu! </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>evaporasi = penguapan air laut/danau/sungai</p><p>kondensasi = perubahan uap air menjadi awan </p><p>presipitasi = turunnya hujan </p><p>kompensasi = segala sesuatu yg bisa diterima fisik maupun nonfisik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kak gambarnya mn ya? aku kasi penjelasan singkatny saja, mksih smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-perhatikan-tabel-berikut-no-nama-unsur-1-nama-produk-2-gamba-562",
            "question": "8. Perhatikan tabel berikut!    No\r\nNama unsur\r\n1 Nama produk\r\n2. Gambar yang menarik\r\n3 Kalimat iklan\r\n4 Kalimat pembuka\r\n5 Tempat dan tanggal iklan\r\nUnsur-unsur iklan ditunjukan pada nomor\r\nA 1, 2, dan 3\r\nC. 2, 3, dan 4\r\nB. 1, 2, dan 4\r\nD. 2, 3, dan 5\r\n\r\nplis dijawab \r\nbesok mau dikumpul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 1, 2, dan 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bisa di kumpulin cepet ya:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-kau-sahabatku-matahariku-menerangi-dan-memberi-semangatuntu-224",
            "question": "25.-Kau sahabatku, matahariku. Menerangi dan memberi semangatuntuk hari    ini Syair tersebut merupakan ungkapan perasaan kepada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sahabat Atau BESTiE</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>semoga membantu:)</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-setiap-pagi-hari-siti-pergi-ke-sekolah-kata-yang-menununjuka-330",
            "question": "20. Setiap pagi hari Siti pergi ke sekolah. Kata yang menununjukan waktu\r\nadalah ...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pagi hari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>,.,.,.,.,.,.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pagi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pagi itu waktu</p><p></p><p>Follow kak hehehehhe</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-melengkapi-pantun-ini-rasa-masih-ingin-652",
            "question": "Bantuin melengkapi pantun ini!    ........\r\n........\r\nRasa masih ingin bersama\r\nTetapi waktu habislah sudah\r\n\r\n\r\n\r\np.s. : mohon banget.. poin gede.. makasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Risa sedang makan pizza</p><p>setelah itu dia memakan buah</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>buah durian enak rasanya</p><p>sangatlah susah dibelah</p><p>rasa masih ingin bersama</p><p>tapi waktu habislah sudah</p><p></p><p></p><p></p><p>jalan jalan ke pulau Jawa</p><p>tak lupa membeli es karna gerah</p><p>rasa ingin bersama</p><p>tetapi waktu habislah sudah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo tidak nyambung atau ga bagus </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}